十年前雙紅會一戰成名，馬捷達如今去向何處？

馬切達，一個資深紅魔球迷註定難以忘懷的名字。十年前英超第31輪曼聯與維拉一役，紅魔主場1比2落後。馬切達初登場，92分鐘時貢獻完美絕殺幫助紅魔3比2逆轉絕勝。意大利小將橫空出世，「天生的大場面先生」為自己在奧脫福烙下印記。

然而長相老成，其實當時只有17歲的馬切達宛若曇花一現。桀驁的他無法忍受枯坐後備席的煎熬。萬人崇拜的歡呼聲讓他深陷自我膨脹的泥沼之中。發掘他並喜愛他的費sir成為了他眼中的「惡人」。我，馬切達就是要回意大利踢球。

馬切達出走森多利亞，但是這並不是開局，也不是結果。他先後去了昆士柏流浪、史特加、唐卡士打、伯明翰、卡迪夫城、諾定咸森林、最後無人問津，屈身意乙的諾瓦拉。「天子驕子」成了不折不扣的「球壇流浪漢」。

多年後馬切達在接受採訪時說到：「我一生之中犯得最嚴重的一份錯誤，就是我應該挺費sir的話的。」顛沛流離的馬切達在2017年接受《ESPN》採訪時直言：「我們家經濟變得很緊張，沒有過假日。從來沒有」流落至此，也是足球界的一大悲哀。

如今，馬切達已經28歲，他在去年夏天與希臘的彭拿典奈高斯簽訂了3年的合同。目前為止在首個賽季23場比賽中攻入了8個入球。不再年輕的馬切達明白他需要好好的重新出發。

變左馬達

唔止一戰
下一場又入左波 幫曼執左六分
如果冇佢嗰年猁狗捧左盃了
不過猁狗就係咁撚柒
好似個天玩鳩埋你一份咁
無啦啦出個小朋友搞鳩你

多年後馬切達在接受採訪時說到：「我一生之中犯得最嚴重的一份錯誤，就是我應該挺費sir的話的。」

聽費sir話有咩好處？繼續後備？

馬切達：弗爵爺還記得打電話給我，太自豪了

費SIR

佢以為自己好勁 未磨練新夠就想踢正選

幫英超守住垃圾猁奪冠
感激佢

雙紅會變撚咗曼聯對維拉?

是但啦
利物浦同維拉都未拎過英超
無乜分別

利記拎左英超後請佢去晏菲路洗廁所

RIP

好撚記得佢k角位轉身窩利個球
呢條撚樣成世人好似就係為左收我利皮咁

都要多謝猁狗自爆既

4-1炒撚埋49000爆乜

有鬼用咩 對魚腩又嘔返三分出黎

成季輸一場熱一場米堡 點對魚腩嘔三分

個季係和得多 4-4對阿比艾沙雲收皮

C朗聽費sir 有咩好處